【抗暴之戰】「維基百科」成網軍戰場 港人抗爭資料曾日被改65次

不少人上網搜尋資料，都會參考「維基百科」。惟在維基百科上，不少有關中國的內容或議題都是敏感詞，因而成為不同立場網民的「戰場」。英國BBC報道，香港「反送中」示威活動內容，1日內就被編輯65次之多。

BBC專題報道指，如果問Google或Siri：「台灣是甚麼？」他們會回答：「位在東亞的一個國家」，但在9月初時，答案被改為：「這是中華人民共和國的一省。」台灣維基媒體協會成員林小姐（Jamie Lin）無奈表示，「今年是非常瘋狂的一年。許多台灣的維基人遭到攻擊。」

報道又指，有關台灣內容的編輯角力，只是維基百科不同語言版本爭議的其中一環。香港反送中抗議的維基頁面上，曾一天之內出現65次編輯，主要圍繞在用字遣詞問題，例如示威者用上「抗議者」或「暴徒」，都成為角力目標。此外，英文版的維基百科稱釣魚台列嶼為「東亞島嶼」，但今年稍早中文版的維基百科編輯增列「中國的固有領土」。

1989年北京天安門事件在中文版維基百科上也曾被多次修改，將其描述為「平息反革命暴動」的「6月4日事件」。另在英文版的維基中，達賴喇嘛被稱為西藏難民，但中文版卻是中國的流亡者。